走出來的力量 - 蔣芸

走出來的力量 - 蔣芸

香港連續兩個禮拜天從69一百零三萬到616兩百萬人走上街頭，已引起了國際傳媒的關注及評論，如CNN的分析就有說到U型轉彎，指的是香港市民上街抗爭是為了將失去政治自由多於爭取更多的自由……。

恕我才疏學淺，不明白何謂U型轉彎，只知道大部份上街的香港人，尤其六一六這次是在六月十五日林鄭召開記者會上宣佈暫緩惡法之後，也許她以為「暫緩」這一步棋至少可以緩和民眾上街的意願，別輸得太難看，豈料市民並不埋單，認為暫緩只是緩兵之計， 惡法仍如一柄利刃，仍架在人們頸上。CNN所說的失去政治自由與爭取更多的自由，對於香港人而言兩者並不悖背；自由如空氣愈多愈好，自由如呼吸愈暢順愈好，自由本來就有何需懼怕一旦會失去；自由本來就有何需要拚了命去爭取；但在這樣的年代，人民應該享有的已一點一滴在失去着，而且怕的是終將會失去到一無所有，這一切促使港人逐漸覺醒，學會認真思考如何去維護、去爭取，為了自己也為了下一代。直到今天，令全世界為之震撼的香港百萬人龍，在街頭緩慢前進的畫面已深深的印刻在人們的心眼中。

獨立股評人Webb以目標價：0， 建議沽空林鄭這隻已上市的股票；那麼香港人對民主自由人權的追求，猶如對一隻已持有的藍籌股之珍視，那是要賴以維生的保命的籌碼本錢啊！香港人似乎是靠嚇成長的，在這一個江湖中的無數個風口浪尖中猶如打不死的小強，到了生死存亡關頭，忍無可忍之下，逼於無奈的要向全世界宣示：維護生而為人的尊嚴原來要靠自己爭取。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
對不起大大啊 (李純恩)

下一則
下一則
大國的外交辭令 (古德明)